**端点星**（**Terminus**）是[以撒·艾西莫夫](../Page/以撒·艾西莫夫.md "wikilink")[基地系列小说中一个位于](../Page/基地系列.md "wikilink")[银河系边缘的虚构的](../Page/银河系.md "wikilink")[行星](../Page/行星.md "wikilink")，是基地（后为基地联邦）的首都。

## 地理

端点星位于[银河](../Page/银河.md "wikilink")[螺旋臂的最前缘](../Page/螺旋臂.md "wikilink")，是伴随该处一颗孤独[恒星的唯一](../Page/恒星.md "wikilink")[行星](../Page/行星.md "wikilink")。在[基地系列之前](../Page/基地系列.md "wikilink")，离端点星最近的住人行星是8[秒差距](../Page/秒差距.md "wikilink")（26[光年](../Page/光年.md "wikilink")）之外的[安納克里昂](../Page/安納克里昂.md "wikilink")。端点星离位于银河中心附近的[第一银河帝国首都](../Page/银河帝国系列.md "wikilink")[川陀有大约一万秒差距的距离](../Page/川陀.md "wikilink")，所以有人认为它是离银河中心最远的行星，端点星也因此得名“线的端点”。在端点星表面观察宇宙，几乎看不见单一的恒星，只有巨大的[银河透镜](../Page/银河透镜.md "wikilink")。

行政區劃上屬於[聖塔尼星區](../Page/聖塔尼星區.md "wikilink")，但是一直是[安納克里昂星區中安納克瑞昂王國的勢力範圍](../Page/安納克里昂星區.md "wikilink")。

端点星有很高的水陆比，有将近一万个住人的岛屿，但没有一块真正意义上的[大陆](../Page/大陆.md "wikilink")，首府端点市位于唯一的一个大岛上。

端點星的[氣候溫和](../Page/氣候.md "wikilink")。和其他住人行星一樣，端點有著一顆[鎳](../Page/鎳.md "wikilink")[鐵](../Page/鐵.md "wikilink")[地核](../Page/地核.md "wikilink")，並有著巨大的地[磁場](../Page/磁場.md "wikilink")；但是它的自然資源極為貧乏，地表岩石幾乎不含[金屬元素](../Page/金屬.md "wikilink")，幾乎沒有任何經濟價值，在被發現五個世紀後，仍然沒有移民遷入。在基地早期年代中，[鋼十分值錢](../Page/鋼.md "wikilink")，以至於用以鑄造[硬幣](../Page/硬幣.md "wikilink")。

在人類移民此地之前，端點星存在著一些低等[生命](../Page/生命.md "wikilink")。但《[銀河百科全書](../Page/銀河百科全書.md "wikilink")》編撰者登陸後，帶來了人類的原有物種，這些低等生命瀕臨滅絕。

### 主要城市

**端点市**，端点星和基地的[首府](../Page/首府.md "wikilink")，有很多名胜地方：

  - [市政厅](../Page/市政厅.md "wikilink")—基地（后为基地联邦）的最高行政机关，包括市议会和市长办公室
  - 市政厅公园
  - 百科全书广场
  - 福莱斯纳镇，位于市郊
  - 哈定大厦，综合公寓大厦
  - 马洛堂，音乐厅
  - **赛佛·哈定起源博物馆**（哈定博物馆），讲述基地历史，收藏《银河百科全书》的最早版本
  - 谢顿穹窿，在“谢顿危机”期间播播放[哈里·谢顿生前亲自录制的全息信息](../Page/哈里·谢顿.md "wikilink")，以回答基地公民一些重要的问题
  - 端点市太空港
  - 终极太空港

**Agyropol**

**牛顿市**

**斯坦马克市**（阿卡迪·达瑞尔的故乡）

## 历史

## 参见

  - [阿西莫夫](../Page/阿西莫夫.md "wikilink")
  - [基地系列](../Page/基地系列.md "wikilink")

[Category:阿西莫夫](../Category/阿西莫夫.md "wikilink")
[Category:科幻小说](../Category/科幻小说.md "wikilink")
[Category:虛構行星](../Category/虛構行星.md "wikilink")